title: Привязка приемника к передатчику
layout: model/single.html
date: 2015-06-01
cover: /img/receiver/receiver.jpg
disqus: True

tag:
 - электроника
 - радиоуправление
 - новичку
 - turnigy9x

---
{% import "macros.html" as macros %}

{{ macros.img(page.cover, (800, 600)) }}

Для привязки приемника к передатчику используется специальная перемычка, которая вставляется в отдельный разъем. Детали процесса привязки могут отличаться, но суть остается та же для всех моделей. Рассмотрим на примере популярной аппаратуры Turnigy 9x.

* вставляем перемычку в разъем привязки (bind) и включаем приемник
* включаем передатчик, зажав кнопку привязки (обычно на задней панели)
* свето-диод в приемнике перестает мигать и начинает светиться постоянно

Все, приемник привязан! Выключаем приемник и передатчик, вынимаем перемычку. Теперь можно переходить к настройке аппаратуры.

Кто увлекается электроникой, читайте как сделать [радиоуправление на Arduino](/radio/arduino-rc)